中國政府據報最快今日宣布接管海航 並出售其航空資產

《彭博通訊社》引述知情人士報道，在新型肺炎疫情的打擊下，中國政府計劃接管原本已經陷入債務危機的海航集團，並會出售海航的航空公司資產，最快今日會宣布。

報道說，海航總部所在的海南省政府，正就接管事宜與海航集團談判，因為疫情已經損害海航履行財務義務的能力。根據計劃，中國政府會將海航的航空資產，轉售給國內三大航空公司，包括國航、南方航空及東方航空，雖然有關討論仍在繼續，但最快今日會宣布。

海航集團、海南省政府及涉及的三間航空公司，暫時未有回應。